{"title": "Hỏi đáp: Tắm nắng", "question": "Bé trai nhà em được 10 ngày tuổi. Em thấy bé bị vàng da được 5 ngày đã cho tắm nắng. Khi tắm em chỉ che mắt mặc áo và cho hở đầu mí bộ phận sinh dục. Em tắm 3 hôm liền mỗi hôm 15 phút. Sau em lên mạng đọc thì biết tắm như vậy là sai cách nên em không dám cho bé tắm nữa. Trước khi mới sinh dái bé xoăn. Sau hôm tắm nắng thì bắt đầu chảy sệ. Bé bị chảy nước mũi. Liệu tắm sai như vậy não và bộ phận bé bị ảnh hưởng thế nào ạ? Giờ em đang rất lo lắng. Mong bác sĩ giúp đỡ em.", "answer": "Chào bạn,,Tắm nắng sáng không ảnh hưởng gì đến bộ phận sinh dục vì tia nắng sáng sớm có tác dụng rất yếu và thời gian phơi nắng chỉ 15 phút không đáng kể. Bạn có thể dùng nước muối sinh lý hoặc dung dịch nước biển sâu để vệ sinh mũi cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tam-nang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mắt có nhiều nghèn", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 21 ngày tuổi, khi sinh nặng 4 kg. Hôm nay là ngày thứ 5 rồi mà bé vẫn chưa đi đại tiện. 5 ngày trước bé có đi 1 lần phân khuôn màu vàng chứ không đi hoa cà hoa cải như những ngày trước. Và mắt của bé từ lúc sinh đến giờ có nhiều nghèn vàng em có nhỏ natri clorid 0,9% và lúc sinh ở viện bác sĩ có kể thuốc tobrex em nhỏ cho bé nhưng không khỏi. Bác sĩ cho em hỏi bé bị vậy là bị sao và cách chữa như thế nào ạ? Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị viêm kết mạc, bạn nên cho bé đi khám mắt. Trước khi chăm sóc mắt cho bé phải rửa tay bằng xà phòng. Lau mắt bé bằng gòn hoặc gạc tiệt trùng. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn và massage bụng cho bé (trước khi bú) nhiều lần trong ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mat-co-nhieu-nghen/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rặn đỏ người", "question": "Con em được 1 tháng 2 ngày. Bé hay có triệu chứng khóc về đêm, mỗi lần khóc bé rặn thật mạnh, chân bé cứ hãy hãy lên rất khó chịu và bé lại đi ngoài ít. Em nghe nói trẻ sơ sinh đi ngoài 2-3 lần trên ngày nhưng bé nhà em lại 2-3 ngày đi 1 lần rất nhiều phân nhưng sền sệt thôi như vậy là sao ạ? Mỗi ngày em đều thấy bé rặn thật mạnh đỏ hết người nhưng lại không thấy đi ngoài có phải bé bị bệnh đường ruột hay bị gì? ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn và massage bụng cho bé (trước khi bú) nhiều lần trong ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ran-do-nguoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lúc 3 tháng chích ngừa xong biếng bú", "question": "Chào bác sĩ. Con em hiện nay được 4 tháng 13 ngày tuổi, bé gái nặng 6,7kg, cao 61.5cm, bú sữa ngoài (frisolac gold 1) hoàn toàn. Khi bé được 3 tháng 25 ngày tuổi em đưa bé đi chích ngừa theo lịch, sau khi chích ngừa về bé biếng bú hẳn, mỗi lần bú chỉ khoảng 90ml/lần, đút nước thì bé uống ực ực, một ngày bú sữa khoảng 8 lần. Lúc trước khi chích ngừa bé bú được 1 lần 150 ml, một ngày bú khoảng 5-6 lần. Ngoài ra bé đi ngoài hơi đặc và có phân xanh. Bác sĩ cho em hỏi có phải do chích ngừa nên bé biếng uống sữa không? Hay do bé ngán sữa này em có nên đổi sữa khác cho bé không?", "answer": "Chào bạn,,Sau khi chích ngừa bé có thể biếng ăn vài ngày rồi trở lại bình thường. Nếu biếng ăn kéo dài thì do nguyên nhân khác. Bạn nên đưa bé đi khám để tìm nguyên nhân và có điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/luc-3-thang-chich-ngua-xong-bieng-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị bỏng", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà cháu 9 tháng đang trong giai đoạn bú mẹ. Tuần trước cháu bị bỏng độ 1 có bị trầy da, đến hôm nay vết bỏng đang ăn da non. Vậy nếu cháu ăn trứng mà bé bú liệu có bị loang vết sẹo không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Tạo sẹo ít hay nhiều phụ thuộc vào vết bỏng nông hay sâu và do cơ địa. Việc bạn ăn trứng không ảnh hưởng đến việc tạo sẹo của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-bong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khó thở", "question": "Em sinh thường bé trai 3kg nhưng tại sao bé khò khè khó thở cộng thêm da bé bị khô. Xin bác sĩ tư vấn giúp em với.", "answer": "Chào bạn,,Bé khó thở cần được đi khám bệnh ngay.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kho-tho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 5 tháng khí ngủ", "question": "Hiện tại con của em được 5 tháng. Bé ngủ buổi tối hay trở người, uốn người. Cho em hỏi có phải bé thiếu canxi không ạ, cần bổ xung canxi cho bé không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Đây không phải dấu hiệu của thiếu canxi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-5-thang-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khò khè", "question": "Con tôi được 2 tháng tuổi. Sang tháng thứ 3 cháu thỉnh thoảng hắt xì hơi và khi thở có cảm giác khò khè ở mũi. Không thấy cháu bị sổ mũi hay ngạt mũi khó thở. Xin hỏi bác sĩ như vậy có nên cho cháu uống thuốc không và uống thuốc gì? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể dùng dung dịch vệ sinh mũi để xịt hoặc dùng nước muối sinh lý để nhỏ mũi cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bỏ bú gần 2 tháng có cho bé bú lại được không", "question": "Dạ bác sĩ tư vấn giúp em. Em bỏ bú bé gần 2 tháng giờ muốn cho bé bú lại thì có được không ạ? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bạn kiên trì thì vẫn có thể thành công.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-bu-gan-2-thang-co-cho-be-bu-lai-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Suy hô hấp", "question": "Chào bác sĩ. Em mới sinh mổ bắt con vào tuần 39,1 ngày vì khung chậu hẹp, có 1 vết mổ cũ năm 2007, bé được 3,2 kí. Sau sinh em và bé có da kề da nhưng bé khóc và da tím tái thân nhiệt 35,6 độ, bé hiện đang nằm phòng dưỡng nhi chăm sóc được 3 ngày vẫn còn trợ thở bằng mũi và ăn qua ống. Vậy tình hình của bé bị như vậy có nguy hiểm không, khoảng bao lâu thì bé có thể tự thở và ăn đường miệng? Sau điều trị bé có phát triển bình thường không, có ảnh hưởng gì về sau không, cách chăm sóc bé tại nhà như thế nào để được an toàn. Rất mong được sự hướng dẫn và giải đáp của bác sĩ? Trân trọng cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên hỏi người đi thăm bé hàng ngày tại khoa những giải thích tình hình bệnh của bé đã được nhân viên phụ trách phòng điều trị thông báo. Nếu chưa rõ, có thể yêu cầu gặp lại bác sĩ điều trị để được giải thích cụ thể thêm. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suy-ho-hap/"}
